《哆啦A夢》道具成真？科學家宣稱研發「時光機」

卡通《哆啦A夢》裡面的「時光機」現在可望成真，因為已經有俄羅斯科學家宣稱研發出「時光機器」，可以順利將「電子」回歸到上一個狀態，就像是「時間反轉」一樣，而且成功率還高達85%，想要「回到過去」尋找那些年的美好回憶，不是夢。

大雄：「靜香不是會說謊的人，我要幫她找到證據，還她清白。」

動畫《哆啦A夢》裡面的時光機或是經典科幻電影《回到未來》的「迪羅倫」飛天車，「時光旅行」現在可望成真。俄羅斯科學家宣稱已經製造出一台「時間機器」，可將微小粒子回溯到過去，也就是被打亂的「電子」，能回到先前的秩序，而且成功率高達85%。

▲《哆啦A夢》裡的時光機道具，可望在俄羅斯科學家的努力下成真。（圖／翻攝自dailymotion）

拿撞球來做比喻，意思就是被撞開四散的球，能重新被拉回到原本的位置與狀態，就像是時間逆轉一樣。實驗結果一發布，立刻引發討論，因為要能讓「電子」被打散又自動回歸，已經挑戰了物理熱力學的第二定律。

▲俄羅斯科學家宣稱已經製造出一台「時間機器」，而且成功率高達85%。（圖／翻攝自thesun）

專家：「熱力學第二定律，說明熵和無序在封閉系統中會持續增加。」

熱力學第二定律說明傳播過程的不可逆特性，但研究人員使用了量子電腦控制電子，才有辦法成功達到「時光倒轉」，如果換成一般情況，物體就不太可能主動「回歸」。

▲時光機實驗結果一發布，立刻引發討論。（圖／翻攝自Weirdest News）

原本遙不可及的「時光穿梭」幻想，現在指日可待，想要擁有可載人的「時光機」，不是夢。

留名睇廢老話唔識多啦a夢 只識叮噹

唔識多啦a夢 只識叮噹

即係屙舊屎淺起水花
啲水花落返屎坑就係叫回到過去？

研究人員使用了量子電腦

唔識靜香 只識靜兒

去將來理論上唔係impossible，番過去就真係冇可能

點睇都睇唔出邊撚到時光機 佢想全世界嘅粒子變翻做舊時狀態

唔一定係咁用

果D報紙佬識條鐵咩。

咁係時光機?
最多係時間布咋下話

唔識多啦A夢，淨係識叮噹

依件野頂盡係反老還童炸喎，時乜光機呀

別高興 別以為叫始祖

即係reset 返去之前

你覺得各國政府會比你成功返到過去?
返到過去，代表你有能力干擾二戰，影響財經政局
或者知道一啲歷史上隱藏起來嘅秘密
政府唔對付你就奇

點解一定改變歷史會影響今日
唔俾產生第2個世界

人地就係叫哆啦A夢，做咩姐

你憑乜野妄下定論

樓主好心你加返個 #台灣報導

只改變了另一平衡宇宙，連登仔仍要返工

el psy congroo

唔識叮噹，只識回到未來

黃金少年

痴撚線

凡帝崗一早已經有一部時光機啦

只限死物

宜

叫開 銅鑼衛門

佢只係引導物質 A 令佢發展到下一秒嘅狀態同上兩秒一樣，邊撚度有回到過去？
即係55歲阿嬸朝早起身化妝，化到好似 25歲咁，你話佢成功發明時光機

呢個頂多係時間布，唔係時光機

台灣記者
佢真係唔識架喎

去將來梗係possible
我地個個都去緊

用微波爐都得

我諗同回到過去有少少唔同 文章講緊既實驗 冇影響到到時間 只係回復返原本既狀態

令我諗係Dr strange 玩Time stone咁將個爛蘋果回復返原先既狀態

唔識胖虎，剩係識技安

可能會創造另一個平行世界

台灣記者

即是將Ｄ中女臭西回復18歲pink 鮑

整左隨意門同迅間轉移先得唔得

唔識小夫，只識牙擦仔

其實想去未來易好多
但去返過去應該無可能

應該叫 物質還原機 喎

記者又9up

Steins;Gate

真？

誠哥

有人貼左

錯 係淺完水花 理論上沒晒能量 但竟然無啦啦又有水花 所以話佢回到過去

時光機係科學，行為是哲學!

D-mail

上連登 勿9up
熱力學第二定律講嘅熵，係指物件嘅不規律程度會不斷增加。例如你大力開一局桌球，你好難會見到堆波撞開之後彈幾下牆又返返去原本整齊排三角形嘅狀態，原因純粹就係統計學上啲波隨機擺嘅情況下咁啱堆波砌出一個整齊三角形嘅機率極微細，你只會見到佢哋越來越亂

文章講嘅電子「自動」返返去低熵嘅狀態就係屬於違反第二定律嘅狀況，啫係時光倒流

至於點解物件嘅排列狀態同時間有關？就係因為我地對時間嘅理解就係基於熵嘅增加本身。例如聽朝起身睇新聞見到又有人墮樓，由低熵嘅高位能狀態去到砰一聲，地面同埋空氣粒子受碰撞而加熱隨機移動嘅高熵高熱能狀態 你就知道「唉！又開始新一日」咁如果有一日地面嘅熱能自動減少，受害者飛返上天台，你咪可以話時間逆轉咗囉，之不過呢件事發生嘅機率無限貼近零，大概宇宙大爆炸到依家都未發生過一次

咁我手動將啲亂咗嘅檯波排返個三角形出嚟係咪啫係減少咗熵？個個都可以成為逆轉時間嘅超人？咪傻啦梗係唔得！原因就係你郁動緊肌肉排波嘅時候係用緊糖分入面嘅化學能，最終散熱嗰陣加熱咗空氣等空氣粒子郁得更加亂，而你用力排波所增加嘅熵一定會俾啲波減少咗嘅熵多。結論就係呀婆化妝唔算逆轉時間

至少篇報導無前後矛盾，只係班媒體左cop右cop寫咗篇殘障嘅文章出嚟，出名醒目嘅連登仔自然會出嚟圍爐控訴個研究喺度9up

洗咩研發時光機姐
明明都有人入到量子領域啦

望到個title第一時間就諗到呢個漫畫

唔信

係要d水落番係同一樣地方
每一個水分子都要回歸同一地方
而且唔能夠濺起新的水花(不能增加新的混亂程度)

呵左舊屎 再用時光機係咪會阻番入屎眼

發明左如果電話亭先再講

又post 埋d 垃圾台灣新聞

睇下霍金寫過咩先出聲啦小朋友

錯 係你個屎忽窿食返嚿屎 先叫回到過去